到底financial industry 做frontline/middle/back office 好？

我依加手上有2個offer
一個係中資證券行（富途d frd) 既cs Officer ( 要1號牌）
另一個係fx trading platform（ mne ) 既backoffice Officer 主要做remittance+ deposit...
撇除錢銀方面，如果未來發展的話，應該揀邊份工？唔該
以前做過fx trading platform front middle office , 有product knowledge, 怕轉左back office 以後跳唔反做front-middle office
如果想做類似trading support/ client service 條路應該點行？
Frontline 係咪好過back office ?
考左1號牌有咩好既發展方向？唔該曬

中資不了

唔駛諗 點睇都係第二個 career path同學到嘅嘢都多過cs啦

但做左back office 就develop唔到product knowledge ... 好似浪費左1號牌咁

但好少聽人講cs轉去dealer/trader (?)

咁啫係我應該轉做dealer ? 如果想touch 到product knowledge

個人覺得Cs同back office都一定掂到product knowledge就算做settlement processing 唔同product都唔同做法掛 (?) 但如果真係想做sales and trading 我覺得cs比back office
更加難轉過去

介唔介意留tg 傾?

其實client service即係做啲咩

啫係有啲似客戶經理
跟進客戶戶口同交易既問題
仲要開戶
通常係牽涉trading account
Jd如下⋯
Assisting clients with account opening enquiries, updating current existing clients on CRM system
Be the first point of contact for customers via email and to handle any complaints
To support clients with technical and troubleshooting solutions
Handle any adhoc admin duties
Working closely with various departments and ensuring clients details are following compliance guidelines
Working closely with Management to achieve company objectives

cch15